# Умные вещи: робототехника на платформе Arduino 11+  

## Преподаватель

Валерия Юринская

## Описание

Этот курс - практическое руководство для тех, кто делает первые шаги в робототехнике на платформе Arduino. Вы разберетесь в основах электроники, научитесь программировать в среде Arduino IDE, работать с печатными платами Arduino, инструментами, паяльником, соблюдать правила безопасности и многому другому. Курс для будущих инженеров-изобретателей.

## Цели курса

* Изучить основы программирования на языке С++
* Изучить принципы подключения цифровых компонент
* Разработать и создать устройство управляемое микроконтроллером

## План

1. Введение
	* Цифровые устройства. 
	* Что такое микроконтроллер? 
	* Что такое Arduino (устройство).
	* Аналоговый и цифровой сигналы.

2. Основы электротехники (часть 1)
	* Электрический ток.
	* Набряжение.
	* Сила тока.
	* Сопротивление.
	
3. Основы электротехники (часть 2)
	* Закон Ома. 
	* Последовательное подключение.
	* Параллельное подключение.

4. Основы электротехники (часть 3)
	* Макетная плата.
	* Резистор, сопротивление.
	* Светодиод.
	* Arduino как источник питания. 
	* Подключение светодиода.

5. Основы программирования Arduino
	* Знакомство со средой программирования Arduino IDE.
	* Переменные и типы данных.
	* Управляющие структуры.
	* Функции.
	* Скетч (структура).
	* Загрузка скетча.

6. Знакомство с элементами (часть 1)
	* RGB светодиод. Устройство и подключение.
	* Цифровые данные. Монитор порта. 
	* Serial соединение.
	
7. Знакомство с элементами (часть 2)
	* PWM пины.
	* Сервопривод. Устройство и подключение.
	* Пьезоэлемент. Устройство и подключние.

8. Знакомство с элементами (часть 3)
	* iButton. 1-wire интерефейс.
	* Bluetooth модуль. Подключение.

9. Разработка "Smart lock" (часть 1)
	* Разработка умного замка.
	* Цель создания. Обзор замков.
	* Устройство и элементы замка.
	* Сборка тестового замка. Проверка работы элементов.

10. Разработка "Smart lock" (часть 2)
	* Сборка умного замка. 
	* Работа с мобильным приложением.

## Необходимое ПО

Arduino IDE

## Необходимое оборудование

Ноутбуки, планшеты, проектор, набор "Амперка"